[中出即飛] 津巴布韋表示有興趣回歸英聯邦， 五毛斥「忘恩負義」

近年中國大舉投資非洲，助非洲國家建設，實行用金錢買友誼。其中津巴布韋與中國關係密切，當地有大量中國有份投資的基建項目，更設有孔子學院，在政經文化等各方面都與中國有頻繁交流。

津巴布韋以前是英聯邦國家之一，後來因前總統穆貝加在選舉中涉舞弊而被逼退出聯邦。

近日，英國外交大臣約翰遜在倫敦與到訪的津巴布韋外交部長西布西索·莫約會晤。事後，英外交部對傳媒指，強烈支持津巴布韋重新加入英聯邦。

英外交部指，兩人的會晤開啟英津外交「新時代」，「英國將強烈支持津巴布韋重新加入英聯邦，也支持她為造福國民開展的經濟和政治改革」。

英聯邦秘書長斯科特蘭說，津巴布韋表達了重新加入英聯邦的興趣。

對此，有中國網民相當不爽，認為中國花了大量金錢援助津國，可是她轉過頭來卻想加入英聯邦；有陸網民以「忘恩負義」來形容津巴布韋，認為中國在津巴布韋人民心中的地位非英國可取締；也有網民不齒英國所為，認為英國沒出錢就想收買對方人心，做法可恥。

大69驚咩啫, 唔係話UK係日已落帝國咩

津巴布韋回歸英聯邦，消息人士指有分析認為中國或成最大贏家

同你贏國人簽撚左約?
學你簽撚左都照做啦

無衝突架，你又無中華聯邦比人加入

羅德西亞

Btw, 幾時到香港

你唔抵得英聯邦咪自己造一個大東亞共贏圈囉

中国又羸

有網民不齒英國所為，認為英國沒出錢就想收買對方人心，做法可恥。

無錢人地都服，支那永遠都做唔到

中國表示： 養少件， 或成最大贏家

真係做得返羅德西亞就好囉
可惜已經俾班土著當家作主幾十年

香港獨立左咪可以入番commonwealth

賄賂垃圾政府攞晒啲可以賺錢嘅項目
然後搵英國佬返嚟幫你睇場 邊有咁着數

有英國佬照住基建， 最少唔會比小支支一路貪一路迫住你講厲害了你的蟈

喂 一帶一路

忘恩負義要成立，大前提係要有恩

英國無出錢都收買到人心，你就應該檢討下啦

有聲

又贏

黑鬼都唔受你玩
厲害了

也有網民不齒英國所為，認為英國沒出錢就想收買對方人心，做法可恥。

葡萄

原來贏國出錢先收買到人心， 班五毛自打嘴巴